蘋果日報：共同檢控 兒童要上成人庭

【本報訊】一名12歲男童前日在荃葵青大遊行後被捕，根據法例規定，如年齡未滿14歲的兒童被檢控，須按照香港法例第226章《少年犯條例》（下稱條例）的條文處理，但條例中亦提及，針對一名兒童或少年人及一名年滿16歲的人而提出的共同檢控，仍須由具有簡易司法管轄權但非少年法庭的法庭聆訊。

律師：13歲以下不得判監
大律師潘展平表示，在前日荃葵青大遊行的衝突事件中，被捕人士有機會被視為共同檢控，即使男童只得12歲，仍有機會被帶到成人法庭進行審訊，其中非法集結最高可判監5年。涉案男童亦有面對監禁的機會，視乎案情的嚴重性，不過法官一般會考慮讓少年被告改過自新的方法，優先以感化、判入教導所等刑罰處理。

大律師陸偉雄則表示，兒童一旦在成人法庭被定罪，有權選擇將案件交由少年法庭處理判罪；在兒童認罪的前提下，根據條例第15條（1）（a），法庭可行使酌情權採用撤銷控罪的方式處理案件。該條例指出，兒童（10至13歲）不得被判處監禁，法庭如要以褫奪自由來懲罰少年犯，可考慮判其入教導所、勞教中心或更生中心。另外，根據條例中刑事責任的年齡推定，10歲以下兒童毋須負上刑責。

資料來源：2019-08-27《蘋果日報》A04|要聞

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

求幫推

最新post 睇得清楚d + 加左明天有義士再審係頂！(極正經)(請推至長期置頂)被捕義士進程，一個也不能少不只是口號！！

DLLM果日6點左右班狗已經跳車夾住班物資組唔比郁
跟住7:30 先話落叉要夾返狗竇,
告非法集結

827 14:00 包圍港鐵總部大樓 要求回應停駛事件

之前講監獄生活個巴打講過，教導所打人打到仆街

點樣可以救到佢呀

教導所TC係舒服嫁
最撚惡劣係勞教 即係沙咀
但好似最小16先會去個邊

沙咀 Thankyou sir, 唔該同學

827 14:00 包圍港鐵總部大樓 要求回應停駛事件

連12歲都吾放過
林鄭 你枉為人呀
你吾好話律政司既野你干預吾到
你係特首
你無野係干預吾到呀

夠膽下調成年人定義年齡到12歲
到時12歲就可以

提防不知名籌錢黨！追查812．813機場集會嘅捐款去向

【求教】如果真係出緊急法可以有咩應對措施？